# Исследование интерфейсов для управления Docker


Инструментов для работы с Docker существует огромное множество, но все они отличаются по функционалу и удобству для конкретных задач.

---

> ***DockStation*** — мощный функциональный комбайн для работы с Docker. Главным преимуществом является ориентация на проектную разработку под Docker и работа с Docker Compose.

*Преимущества:*

* Работа с Docker Compose. 
* Родная поддержка Compose конфигураций, в следствие чего получается полноценная поддержка всех возможностей Docker функционала. 
* Очень богатый функционал в виде возможностей работы над Docker проектами в целом, работа с удаленными узлами, мониторинг ресурсов и многое, многое другое. 
* Очень быстрая и дружелюбная поддержка.


*Недостатки:*

* Закрытый исходный код.

![alt](images/lab4/scr1.png)

---

> ***Portainer*** — мощное решение для работы и конфигурирования Docker контейнеров. Представляет из себя Web приложение которое позволяет проводить настройку и манипуляции с контейнерами. В отличие от Kitematic и Shipyard имеет очень богатый функционал, который позволяет проводить очень качественную и полноценную настройку.

*Преимущества:*

* OpenSource.
* Богатый функционал, который позволяет как полноценно настроить проект, так и управлять контейнерами этого проекта. 
* Позволяет подключаться к удаленным узлам и просматривать статистику контейнеров.


*Недостатки:*

* Непродуманный и перегруженный UI. 
* Работа в веб-версии для многих может быть неудобной. 
* Неудобен если работа происходит более чем с 1-м проектом.

![alt](images/lab4/scr2.jpg)

---
> ***Kitematic*** — официальное приложение от Docker. Kitematic это OpenSource решение которое было выкуплено компанией Docker в 2015-м году. Основное назначение и применение — управление и конфигурирование отдельных контейнеров. 

*Преимущества:*

* OpenSource. 
* Официальное приложение.

*Недостатки:*

* Приложение очень ограниченное в возможностях. 
* Очень слабое покрытие функционала Docker-а. 
* Неудобен если работа происходит более чем с 1-м проектом.

![alt](images/lab4/scr3.jpg)

---
> ***Shipyard*** — решение для работы с контейнерами Docker. Представляет из себя Web приложение которое позволяет проводить настройку и базовые манипуляции с Docker контейнерами. 

*Преимущества:*
 
* OpenSource. 
* Простой в использовании.

*Недостатки:*
 
* Основной и самый главный недостаток - проект Shipyard официально мертв. 
* Так же как и Kitematic имеет ограниченный функционал. 
* Работа в веб версии для многих может быть неудобной. 
* Неудобен если работа происходит более чем с 1-м проектом. 

![alt](images/lab4/scr4.jpg)

---

| Функции | DockStation | Portainer | Kitematic | Shipyard |
| --- | --- | --- | --- | --- |
| Работа с Docker Compose | + | - | - | - |
| Работа с Docker Machine | + | + | + | + |
| Конфигурирование отдельных контейнеров | - | + | + | + |
| Базовые манипуляции с контейнерами (старт, стоп, рестарт, ...) | + | + | + | + |
| Вывод логов контейнеров | + | + | + | + |
| Поиск по логам | + | - | - | - |
| Группировка и поиск контейнеров | + | - | - | - |
| Мониторинг потребления ресурсов | + | - | + | + |
| Работа с удаленными узлами | + | - | + | - |
| Шаблоны приложений | - | - | + | - |
| Работа с нестандартными хабами | - | - | + | - |

---


***Выводы:***

Каждый инструмент имеет свои плюсы и минусы. Подходить к выбору инструмента необходимо из поставленной задачи. Если у вас всего один проект в работе и на локальной машине, вам не нужен функционал больше чем запустить, остановить, перезагрузить контейнер, посмотреть его логи или настроить что-то примитивное, то **Kitematic** будет являться хорошим решением. Если же стоят такие же условия, но нужно это делать на удаленной машине, то для этого вполне подойдет **Shipyard**.

Если же у вас более серьезные проекты, то остановиться можно на 2-х решениях **DockStation** и **Portainer**. По своим функциональным возможностям эти решения очень мощные. Если вы не любите заморачиваться с развертыванием приложений, если на ваших проектах используется Docker Compose или собираетесь переходить на Docker Compose, если вы работаете более чем с 1-м проектом на Docker, если есть необходимость мониторинга состояния и потребления ресурсов как отдельных контейнеров, так и проектов в целом, то однозначно для работы более подходящим решением будет являться DockStation. На случай если работа ведется над одним проектом и вам необходима веб панель и возможность конфигурирования отдельных контейнеров, то Portainer будет являться хорошим выбором.

